被騙五億八

2019年02月06日

被騙五億八 - 高慧然

警方破獲歷來最大宗倫敦金騙案，其中一個受騙者為85歲老翁，被騙金額高達5.8億港幣。

5.8億是個甚麼概念？數目太大，不容易想像。眼前有個現成的例子：政府的4000元計劃，受惠人數逾280萬，所需行政費用約5.5億元。也就是說，這個老翁被騙的金額，足以用來幫香港政府支付這筆天文數字的行政費，剩下的3000萬，還夠幫馬會派一次六合彩頭獎。

對絕大多數人來說，金錢數額一旦遠超需要，那麼3億和5億並無分別。一個人坐擁5.8億現金（而非不動產），卻仍然不滿足，有些匪夷所思。

細閱報道，騙子是隨機撥打電話逮到大水魚的（香港人真是有錢啊，在手機上隨便按一串數字，接聽者就是億萬富豪），然後就開始游說老翁買倫敦金。老翁頭一兩次賺了一點錢，嘗到甜頭，開始深陷這個錢生錢的遊戲，結果可想而知。

整個騙案似乎不涉女色，老翁是真心熱愛金錢，明明有天文數字的現金在手，還想要更多一些。想深一層，也不難理解。香港人人均壽命高達120歲，富翁養尊處優，勤作體檢，壽命可能更長一些。85歲老翁，掐指一算，人生還有三分一的路要走，以香港的通脹速度，誰知道40年後的物價貴到甚麼程度？萬一有20年時間要住在豪華護老院，誰知道費用又是多少？

85歲的壯年人，未雨綢繆，為了自己的老年生活，積極投資搵快錢，其情可憫，拍得住美國90歲的二戰老兵運毒。這樣的奇案，只會發生在香港。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
一夜情馬友壓年 (鄧達智)

下一則
下一則
三豕年 (古德明)